1. What is the output of print(2 ** 3 ** 2)?
a) 64
b) 512
c) 256
d) 32

Answer: b)

Explanation: Operator precedence for ** is right-to-left. So, 3 ** 2 evaluates to 9, and then 2 ** 9 equals 512.

2. Which of the following is mutable in Python?
a) Tuple
b) List
c) String
d) Integer

Answer: b)

Explanation: Lists are mutable, meaning their content can be changed after creation, unlike tuples, strings, or integers.

3. What does len([1, [2, 3], 4]) return?
a) 2
b) 3
c) 4
d) Error

Answer: b)

Explanation: The len() function counts the top-level elements in the list. [1, [2, 3], 4] has 3 elements.

4. What is the output of bool([])?
a) True
b) False
c) None
d) Error

Answer: b)

Explanation: Empty sequences, like an empty list [], evaluate to False in a boolean context.

5. Which statement is used to exit a loop early?
a) continue
b) pass
c) break
d) return

Answer: c)

Explanation: The break statement exits a loop immediately.

6. What is the data type of type(3)?
a) int
b) type
c) str
d) float

Answer: b)

Explanation: The type() function returns the type of the argument. Here, type(3) returns <class 'int'>, which is of type type.

7. What does 5 // 2 evaluate to?
a) 2.5
b) 2
c) 3
d) 2.0

Answer: b)

Explanation: // is the floor division operator, which returns the integer part of the division, ignoring the remainder.

8. Which method adds an item to the end of a list?
a) append()
b) add()
c) extend()
d) insert()

Answer: a)

Explanation: The append() method adds an item to the end of a list.

9. What does list(range(0, 5, 2)) return?
a) [0, 1, 2, 3, 4]
b) [0, 2, 4]
c) [0, 5, 2]
d) Error

Answer: b)

Explanation: range(0, 5, 2) generates numbers starting at 0 up to (but not including) 5, incrementing by 2: [0, 2, 4].

10. What does list(set([1, 2, 2, 3])) return?
a) [1, 2, 2, 3]
b) [1, 2, 3]
c) [3, 2, 1, 2]
d) Error

Answer: b)

Explanation: A set removes duplicate elements. Converting it back to a list gives [1, 2, 3].

11. What will s = "Hello"[::-1] output?
a) "olleH"
b) "Hello"
c) "H"
d) "eH"

Answer: a)

Explanation: [::-1] reverses the string, so "Hello" becomes "olleH".

12. Which keyword is used to define a function?
a) func
b) define
c) def
d) function

Answer: c)

Explanation: The def keyword is used to define a function in Python.

13. What is the output of print(2 == 2.0)?
a) True
b) False
c) None
d) Error

Answer: a)

Explanation: 2 (int) and 2.0 (float) are equal in value, so the output is True.

14. Which method is used to remove whitespace from both ends of a string?
a) strip()
b) split()
c) trim()
d) clean()

Answer: a)

Explanation: The strip() method removes leading and trailing whitespace from a string.

15. What will my_dict = {1: "a", 2: "b"} return for my_dict.get(3)?
a) "b"
b) 3
c) None
d) Error

Answer: c)

Explanation: The get() method returns None if the key doesnâ€™t exist in the dictionary.

16. What does max([1, 5, 3, 9]) return?
a) 1
b) 5
c) 9
d) Error

Answer: c)

Explanation: The max() function returns the largest value in the list, which is 9.

17. How do you create an empty set?
a) set = {}
b) set()
c) {}
d) empty_set()

Answer: b)

Explanation: set() creates an empty set. {} creates an empty dictionary.

18. What does if not 0: evaluate to?
a) True
b) False
c) 0
d) None

Answer: a)

Explanation: 0 is falsy in Python, so not 0 evaluates to True.

19. What is the output of [i for i in range(3)]?
a) [0, 1, 2]
b) [1, 2, 3]
c) [0, 1, 2, 3]
d) [3, 2, 1]

Answer: a)

Explanation: A list comprehension generates [0, 1, 2] for range(3).

20. What does import math allow you to do?
a) Use built-in functions
b) Access mathematical functions
c) Define variables
d) Exit the program

Answer: b)

Explanation: import math gives access to the math module, which contains mathematical functions like math.sqrt.